西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情 - 季陶

西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情 - 季陶

林鄭月娥昨早在一片喝倒采聲中進入議事廳出席答問大會。何賢攝

特首林鄭月娥日前公佈《施政報告》，一如外界所料派糖及推協助市民買樓政策，不過從香港民意研究所公佈《施政報告》民調顯示，不論評分還是支持率均創歷史最低；換句話說要用派錢派樓止暴制亂、甚至挽救建制區議會選情，幾可肯定沒有幫助。多名政界中人對季陶說，其實近日開始有內地中間人向他們放風，查詢林鄭下台能否挽救建制區選選情，令他們猜測北京是否在區選前棄林鄭。

有政界中人稱，其實林鄭辭職已是各方預期之內，之前也有報道指林鄭曾經向中央呈辭，只是北京反對，但林鄭多次公開否認，「其實大家心知肚明，辭唔辭職唔到林鄭自己決定，係北京話事」，所以不少政圈中人認為，林鄭辭職是遲早的事，「問題係北京想佢幾時走」。

近日多名政界人士均指出，內地中間人查詢林鄭下台能否挽救建制區選選情，反映北京可能正在思考、甚至研究是否區選前棄林鄭，「其實北京唔係最擔心建制輸幾多位，而係擔心建制一旦保唔住過半區議會席位，咁代表會失去由區議會議員選嘅過百特首選委，呢個打擊先大」，所以若北京要保建制區選過半，選前棄林鄭並非沒可能。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

人權法打亂陣腳

然而，有人政界人士持不同看法，因區選前棄林鄭或打擊建制士氣，「唔排除等睇埋區選先郁手」，但他也同意，北京手上可能沒有可止暴制亂的牌，而美國《香港人權與民主法案》已通過眾議院，北京絕不想法案通過，「要拖延立法，北京一定要唔用強硬手段下，令香港局勢穩定，可以打嘅牌，只剩低棄林鄭、查警暴」。

假若林鄭下台，政務司司長張建宗將頂上做署任特首，那誰做政務司司長？該政界中人稱，那些內地中間人提過，他們覺得商務及經濟發展局局長邱騰華似較多人認同，但仍然有人提出其他人選，例如前運輸及房屋局局長張炳良。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
健碩女保安「摔交」傷區諾軒

下一則
下一則
「年輕人會為層樓抗爭咩？」

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

呢度仲有一單近期爆出嘅關於中共高層貪污嘅核彈新聞，直刺中共心臟，希望都可以唸辦法向強國人宣傳一下

9up啦，中共會咁好死？佢地一定會搞候選人去住保皇果班架啦

不受歡迎係777同埋班親中人士。

張炳良會同你走入返個熱廚房咩

邱鵬華條傻鳩只會加速美國制裁香港

到時就會直指真普選

中共咩都做得出，為左權力連自己老豆都可以搞，何況係區區一個八婆？

葉劉一直揮手但冇人諗起佢

咁撚多消失人士放風又唔見講下美國商會果個反遊說團搞成點

咁北京呢張牌準備收皮都得，大部份香港人已經清醒，五大訴求無一個係要求林鄭下台

冇人要求林奠落唔落台

葉劉：hello~hello~ 有無人見到我

想死快d先會揀佢

佢最近啲言論, 仲叫較多人認同

落台已經泄唔到大家心頭之恨
而家個個都叫佢死全家

不過佢下下直接抽擊美國搞唔掂

棄撚左佢就保到咩
睇撚清你班撚樣點對香港人啦

5大訴求，缺一不可。

其實係味唔識睇中文啊

Solomon 說 我無忘記你

仲幻想共產黨好驚選舉

不嬲蘋果d北京風都流到仆街
有堅料都放左星島經濟依d紅底先

中共當係真 真係用洗頭艇去英國接佢屋企人返黎被自殺就搞笑